【奪命考試】印一周內21學生因不及格輕生 調查卻揭電腦評分系統出錯

印度南部泰倫加納邦（Telangana）過去一周最少有21名學生因不滿意考試成績而自殺，然而報道指可能是新的電腦評分系統出錯，才令考生以為自己不及格。政府承認新系統存在「重大缺陷」，加上有可能涉及人為錯誤，承諾會徹查事件。
今次的考試共有100萬名學生參與，成績在本月18日公佈，結果共有30萬名學生不合格。有去年表現優異的學生，在今年的分數只得個位數字。
政府官員承認新電腦評分系統存「重大缺陷」，事件亦牽涉人為錯誤。數以百計的學生和家長上街遊行表達不滿，有家長說：「我的兒子在首年考試中名列前茅，但現在他的分數是個位數，我不知該怎樣做。我向他保證問題必定會解決，但如果他傷害自己怎麼辦？」
政客請求學生不要傷害自己，稱會提供免費覆核。但據報本來負責改卷的一間私人機構也會參與覆核，令不少人擔心。泰倫加納邦首長拉奧（Chandrashekhar Rao）說：「考試不及格不等於生命失敗。生命誠可貴，即使不及格，將來也會有很多機會。」

風涼話

3idiots

係咪同d有錢仔調轉咗

雖然考生係承受好多壓力 但其實佢講得錯唔曬嘅 印度咁多人 你考得好都唔代表爭得贏 加埋種姓制度+父幹 考試真係未必幫到好多 做人都係睇開啲喇

印度IT

個系統可以買分
但全體分數總和不變
由窮撚開始扣
以為有系統睇場無事
點知扣到離哂罩

拉曲線拉出事姐

香港都係啦 今時今日入港大咪又係乞食 睇行業架嘛 學歷真係貼錢買難受

諗起LOGAN PAUL有份做個套電影，又係全國考試，考得差個班會送佢地落地底做苦工